% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
	\chapter{Segmentation}

		\section{Intérêt de la segmentation}
\par Pour pouvoir extraire le texte d'un document, il faut d'abord savoir le trouver. Le rôle de la segmentation et de la reconnaissance du texte est de permettre au réseau de neurones de travailler pour retrouver la correspondance des caractères sur l'image (comme expliqué plus bas).
\\
\par Pour mettre au point nos algorithmes de segmentation et de reconnaissance de texte, nous sommes, en premier lieu, parti sur un document composé d'une colonne de texte maximum. De plus, on considère notre image binarisée, c'est-à-dire dire qu'elle n'est composée que de pixels noirs ou de pixels blancs.

		\section{Première approche}
\par Au début de la conception de l'algorithme de segmentation et reconnaissance du texte, nous avons pensé à découper notre texte sous forme de blocs de texte qui correspondaient approximativement à un paragraphe ce qui aurait permis de travailler sur des documents comprenants plusieurs colonnes.
\\
\par Nous utilisons pour cela un principe de recherche de zones d'espaces simplement représentés par des zones blanches entre deux zones noires. On pouvait aussi déterminer quels espaces étaient des espaces entre des lettres, ou des mots, et entre deux colonnes de texte en utilisant un système proche des moyennes.
\\
\par Le bloc de texte était par conséquent défini comme une structure comprenant différents paramètres qui étaient les coordonnées du coin supérieur gauche du bloc de texte ainsi que sa largeur et sa hauteur. On pouvait aussi lui assigner un champ correspondant au bloc de texte suivants, mais aussi un liste des lignes que comprend le bloc de texte.
\\
\par Cependant, malgré le fait que que nous pensions avoir fait au mieux de notre point de vue de l'implémentation de l'algorithme, aucune zone de texte n'était détectée par ce dernier ce qui nous a poussé à changer notre algorithme pour revenir à un système plus simple.

\newpage
		\section{Algorithme utilisé}
\par Nous avons donc finalement, pour cette première soutenance, choisi d'implémenter un algorithme qui soit plus intuitif de par sa manière de fonctionner. En effet, nous avons simplement mis en place un algorithme recherchant les lignes de texte (toujours en considérant que le document est sur une colonne) et les caractères qui sont à l'intérieur d'elles.
\\
\par Ainsi, on recherche des lignes en parcourant notre image en largeur et en hauteur jusqu'à trouver un pixel noir qui correspond à une lettre qui constitue une ligne. Une ligne est définie par sa coordonnée de hauteur, qui correspond à sa borne supérieure, et par sa coordonnée correspondant à sa borne inférieure. On incorpore dans cette ligne la liste des caractères qui la compose. On identifie la borne supérieure de la ligne lorsque nous trouvons un pixel noir dans notre parcours. On défini la borne inférieure de la ligne si, à une hauteur donnée, il existe une ligne composée uniquement de pixels blancs.
\\
\par La recherche des caractères entre les lignes est fondée sur le même principe que celui de la recherche des lignes. En effet, une fois une ligne trouvée, nous la allons parcourir pour créer la liste des différents caractères qui la compose. Nous allons donc parcourir de gauche à droite la ligne tout en faisant un parcours de haut en bas. On délimite un caractère entre deux bornes, une gauche et une droite. La borne gauche est définie lorsque l'on trouve un pixel noir sur une coordonnée de largeur donnée entre les bornes inférieure et supérieure de la ligne. De même que pour la ligne, on aura la borne droite du caractère une fois que l'on trouvera une ligne (verticale) ne comprenant aucun pixel noir entre les bornes hautes et basses de la ligne sur laquelle on recherche les caractères.
